# travail-1

Velynn


# Travail 1

Le premier travail pratique est divisé en deux parties qui seront données dans les deux premières semaines du cours. L'objectif est de vous familiariser avec les principes de base de la conception et que vous vous fassiez une idée de leur utilité.

La première partie consiste à compléter un programme en suivant une structure orientée-objet.

La deuxième partie vous demandera de restructurer un programme et de le faire évoluer.

Dans les deux cas, l'objectif principal est de faire passer les tests unitaires prédéfinis de chaque programme. Attention : les tests unitaires qui sont inclus dans le code source fourni sont des guides seulement; les tests unitaires qui seront utilisé pour la correction utiliseront des données différentes. Inutile d'essayer de tricher en faisant du code spécifique pour les tests unitaires ;)

## Partie 1 - Harry Potter (Code Kata)

Voici un petit projet que vous devez compléter sur un problème commun lorsqu'on conceptualise des systèmes de vente.

#### Spécifications

Les 5 premiers livres de la saga Harry Potter sont à vendre dans une librairie. Chaque livre coûte 8$. La librairie applique certaines politiques de rabais en fonction du total des achats qui sont faits :

* 2 livres différents : 5%
* 3 livres différents : 10%
* 4 livres différents : 20% 
* 5 livres différents : 25%

Il faut concevoir un programme qui reçoit en entrée une liste de livres et qui retourne le prix total incluant les rabais applicables.

![](resources/semaine1_hp_calcul.png)

Attention par contre, un rabais peut s'appliquer plus d'une fois sur la même liste d'articles!

![](resources/semaine1_hp_piege.png)

#### À faire

Heureusement, nous avons déjà conçu la structure du programme en classe durant la première séance. Tout ce qui vous reste à faire est à implémenter les méthodes manquantes pour que tout fonctionne. 

Voici le graphe UML de la structure montée en classe :

![](resources/semaine1_hp_uml.png)

    class Book {
        - bookNb: int
        + new(nb: int)
        + equals(o: Object)
    }

    class Basket {
        + new(books: Book[])
        + howMany(b: Book): int
        + howManyDifferent(): int
        + howManyBooks(): int
        + isEmpty(): bool
        + removeDifferent(nb: int): Basket
    }

    class Discount {
        + new(n: int, p: double)
        + canBeApplied(b: Basket): bool
        + apply(basePrice: double ): double
        + removedPaidBooks(b: Basket): Basket
    }

    class Cashier {
        - price: double
        - discounts: Discount[]
        + new(basePrice: int, discounts: Discount[])
        + compute(b: Basket): double
        + compute(b: Basket, Discount d): double
        + findAvailableDiscount(b: Basket): Discount[]
    }


    Book -- Basket
    
    Basket -- Cashier
    
    Cashier .. Discount
    
    Basket .. Discount

L'objectif ici est que vous preniez connaissance de l'impact qu'une bonne conception peut avoir sur le développement d'un logiciel: un problème qui semble complexe peut devenir presque trivial à résoudre une fois la bonne structure mise en place!

#### Récupération du code

Vous pouvez obtenir le code source à mettre à jour sur GitHub Classroom en utilisant le lien suivant : [https://classroom.github.com/a/jNioVm29](https://classroom.github.com/a/jNioVm29).
